### SSL checker

Простой bash-скрипт который выведит на экран сколько дней осталось до окончания SSL-сертификата

1. Установить права на исполнение: `chmod +x ssl_checker.sh`

2. Добавить в файл `ssl_list.txt` домены, каждый новый с новой строки

3. Выполнить в терминале `./ssl_checker.sh ssl_list.txt`

### Продвинутый скрипт проверки SSL 

Если нужен продвинутый скрипт для проверки SSL, можно попробовать этот: https://gist.github.com/bmatthewshea/2f4301b769a46e7eb10d554a52a864b3

### Domain checker

Простой bash-скрипт, который покажит сколько до окончания доменного имени в днях

1. Предварительно проверить, чтобы был установлен whois, если нет: `sudo apt install whois`

2. Установить права на исполнение: `chmod +x domain_checker.sh`

3. Добавить в файл `domain_list.txt` домены, каждый новый с новой строки

4. Выполнить в терминале `./domain_checker.sh domain_list.txt`
